##  `<script type = "nomodule">` 은 언제 사용되나


ES2015 모듈을 지원하는 브라우저에서는 실행하지 않을 스크립트임을 나타낸다.  
모듈화 JavaScript를 지원하지 않는 오래된 브라우저가 사용할 대체 스크립트에 사용.  
=> module 을 이해하는 브라우저(ES2015 지원 브라우저)는 nomodule attribute 를 가진 스크립트를 무시한다.  
반대로 레거시 브라우저는 nomodule에 있는 js 스크립트를 다루게 된다.

## ESM 모듈의 로딩 우선 순위

### 기본 스크립트

1. `<head>`안에 있는 모듈이 우선순위가 가장 높다. html parsing 이전에 가져온다.
2. `<body>`안에(끝) 있는 모듈은 html parsing이 끝난후 모듈을 가져온다.
3. `<head>` 에 넣고 asyn 설정. 파싱 중 병렬로 로딩하게 된다. 로딩이 완료되면 즉시 실행된다. (실행동안 파싱은 정지 된다.)로딩이 완료되는대로 바로 실행함으로 모듈의 순서가 꼬일 수 있다.
4. `<haed>` 에 넣고 defer 설정. 파싱 중 병렬로 로딩한다. 이후 파싱이 완료되면 실행한다. 모듈 선언 순서대로 실행

### 모듈 스크립트

모듈 스크립트는 항상 지연 실행된다.(defer 속성을 붙인것 처럼 실행)  
브라우저의 HTML 처리가 멈추지 않고 외부 모듈 스크립트와 기타 리소스를 병렬적으로 불러온다.  
HTML 문서가 완전히 준비될 때까지 대기 후 완전히 완료되면 실행된다.
스크립트의 상대적 순서가 유지된다. 문서상 위쪽의 스크립트부터 차례로 실행된다.
